[樓爆] 二手樓市急轉靜 3大新市鎮交投縮半

中美貿易戰持續加上加息陰霾下，8月二手樓市急速轉靜。綜合地產代理數據，中小型單位集中的3大新市鎮將軍澳、馬鞍山及天水圍，二手交投大縮約半，其中「最傷」的將軍澳，8月上半月交投銳減近六成，區內天晉1期更錄得有「驚青」業主劈價200萬元甩貨。

廣告
近年樓價升得頗急的將軍澳，踏入8月市況明顯下滑，美聯林志堅表示，上半月該區共錄34宗買賣，較7月同期81宗大幅減少。其中，近年入市熱點日出康城社區，上半月僅得5宗成交，較上月同期跌約61.5%。至於毗鄰的峻瀅上半月亦只錄一宗買賣，較上月同期勁減90%。

林氏續說，近月區內市況吹淡風，有部分放盤業主降價求出貨，其中天晉1期8座低層三房戶，實用869方呎，6月以2,000萬元放盤，今日(8月18日)業主願減價1成以1,800萬元沽，略低於市價，實用呎價20,713元。

此外，將軍澳指標屋苑新都城及將軍澳中心，首15日交投均按月急跌75%。中原柯勇表示，新都城本月暫只錄兩宗買賣，屬今年最淡靜上半月；而將軍澳中心今月上半月更只錄1宗成交。他又指，受外圍及股市拖累，加上新盤搶客，周末的睇樓量同比急跌三成，另約有一至兩成業主願減價，議價空間擴至約2至3%；如海悅豪園2座一個高層H室，原叫價1,000萬元，業主見市場氣氛差，新近就減價32萬元，叫價回落至968萬元。

另一新市鎮馬鞍山市況亦大幅放慢，中原胡耀祖指，8月上半月錄21宗買賣，較上月同期36宗大幅急跌逾4成，其中馬鞍山銀湖·天峰上半月只錄2宗成按，按月急跌50%。世紀21奇豐程子健指，聽濤雅苑及馬鞍山中心、海栢花園、海典居及天宇海本月至今仍食「白果」。

胡耀祖又稱，二手居屋是令區內市況轉靜的「元兇」之一，上月全區共錄逾20宗居屋成交，但本月至今則只錄一宗買賣。

至於上車門檻較低的天水圍，中原黃建津指，上半月共錄得17宗買賣，對比7月同期下跌近四成。該行胡啟文表示，指標屋苑嘉湖山莊本月首15日錄9宗買賣，較上月同期跌四成；另外，近期約有一成放盤業主都軟化，將議價空間擴大至約3%至5%。屋苑的兩房單位入場叫價，已由上月570萬元回落至現時約550萬元。

FF少陣喇
跌？睇過，邊到跌？
兇宅咪平2%過你囉

升 一定會升

嘉湖山莊入場2房都550萬

預期之後 h貴過p
所以多人轉按

港樓只升不跌
信者得救🙏🙏

上次去睇樓地產話h有封頂位其實姐係點
封頂仲平過p咁點解要揀p

h同p都係浮動 而h係每日由銀行自己去定 即係比p波幅更大 銀行為左做生意 唔洗日日同你計數 會提供一個"封頂位"俾你

但到尾銀行敵不過大勢 黎緊h同p都會加 所以"封頂平過p"從來都唔係必然

樓市gogogo

妖言惑眾 樓市GoGoGo

個別例子，長遠剛需不會跌